\documentclass{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel, varioref}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{natbib}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{paralist}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{multirow}
\usepackage[pdfborder={0 0 0}]{hyperref} 
\pagestyle{fancy}
\rhead{\textbf{Versuch 500}  \\ Protokoll vom 24.06.14}
\lhead{\textbf{Dennis van Elten, Konstantin Pfrang}  \\ Anfänger-Praktikum SS 14}

\DeclareCaptionType{mycapequ}[][List of equations]
\captionsetup[mycapequ]{labelformat=empty}
\addto\captionsngerman{
\renewcommand{\figurename}{Abb.}
\renewcommand{\tablename}{Tab.}
}
\numberwithin{equation}{section}	
\renewcommand{\theequation}{\arabic{section}.\arabic{equation}}

\begin{document}
\title{Versuch 500 - Der Photoeffekt}
\author{Konstantin Pfrang \and Dennis van Elten}
\date{24.Juni 2014}
\setcounter{page}{-1} 
\maketitle
\thispagestyle{empty} 
\newpage
\thispagestyle{empty} 
\tableofcontents

\newpage


\section{Einleitung}
Das Ziel des vorliegenden Versuches ist die Untersuchung des Photoeffekts und der damit verbundenen Erscheinungen. Unter dem Photoeffekt versteht man die Bildung und Freisetzung von elektrisch geladenen Teilchen aus Materie. Besonders untersucht werden soll der Zusammenhang zwischen Photoeffekt und Wellenlänge des Lichts, die Maximalenergie der Elektronen und der Zusammenhang zwischen Elektronenstrom und der an der Photozelle angelegten Spannung.

\section{Theoretische Grundlagen}
\subsection{Natur des Lichts}
Das Licht lässt sich mit der herkömmlichen klassischen Mechanik nicht beschreiben, da es je nach Versuch als Korpuskel oder als Welle fungiert. Stattdessen mus die Quantenmechanik hinzugenommen werden, da dort beide Modelle als Grenzwerte enthalten sind. Bei einer großen Anzahl Photonen beschreibt das Wellenmodel die Ergebnisse sehr gut, wohingegen bei Experimenten, bei denen die Wechselwirkungen des Lichts mit Materie untersucht werden, das Korpuskelmodell als gute Näherung verwendet wird. Der zu untersuchende Photoeffekt gehört zu letzterem.

\subsection{Phänomene des lichtelektrischen Effektes}

Die Anordnung zur Untersuchung des Photoeffekts und die verwendete Photozelle sind in Abb.1 bzw. Abb.2 dargestellt. Es handelt sich dabei um einen evakuierten Glaskolben mit zwee Elektroden. Dabei wird die Photokathode, dessen Innenschicht aus Metall- bzw. einer Legierungsschicht besteht, mit monochromatischem Licht bestrahlt. Diese emittiert gemäß dem photoelektrischen Effekt Elektronen, die sich auf die gegenüberliegende Auffängerelektrode, einer Anode bestehend aus einem kreisförmigen Drahtring mit positivem Potential, bewegen. Dort können die Elektronen als Photostrom gemessen werden.

\begin{figure}[htbp]
\centering{\includegraphics[height=5cm,width=9cm]{Bilder/Bild1.png}}
\caption{Prinzipielle Anordnung zur Untersuchung des Photoeffekts [1]}
\label{fig:Abbildung}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
\centering{\includegraphics[height=6cm,width=6cm]{Bilder/Bild2.png}}
\caption{Schematische Darstellung der verwendeten Photozelle [1]}
\label{fig:Abbildung}
\end{figure}

\begin{flushleft}
Die experimentellen Ergebnisse können folgendermaßen zusammengefasst werden:
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
1. Die Zahl der pro Zeiteinheit ausgelösten Elektronen ist proportional zur Lichtintensität.
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
2. Die Energie der Photoelektronen - gemessen über ihre Geschwindigkeit - ist proportional zur Lichtfrequenz und unabhängig von der Lichtintensität.
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
3. Es existiert eine Grenzfrequenz, unterhalb der der Photoeffekt nicht auftritt.
\end{flushleft}

Die Annahme des Wellenmodels gilt für diesen Versuch nicht, da beispielsweise bei bestimmten Frequenzen Resonanzphänomene auftauchen oder die Energien der Photoelektonen mit der Lichtintensität wachsen müssten. Diese Überlegungen widersprechen jedoch den experimentellen Befunden. Stattdessen ist es notwendig sich am Korpuskelmodell zu orientieren. Die Energie des Lichtes ist dort im Gegensatz zum Wellenmodel nicht kontinuierlich über die gesamte Wellenfront verteilt, sondern in den einzelnen Photonen konzentriert. Für Korspukel gilt nach Einstein:

\begin{flushleft}
1. Monochromatisches Licht der Frequenz $v$ besteht aus Photonen, die sich mit Lichtgeschwindigkeit $c$ geradlinig bewegen und die Energie $\hbar v$ besitzen.
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
2. Ein Photon überträgt seine Energie momentan auf ein Elektron. Die Energiebilanz beim Photoeffekt lautet:
\begin{equation}
\hbar v = E_{kin} + A_k.
\end{equation}
Dabei ist $E_{kin}$ die kinetische Energie des Elektrons und $A_k$ die Austrittsarbeit, die Energie die zum Lösen des Elektrons aus der Metalloberfläche notwendig ist. Sobald $\hbar v \textless A_k$ kann der Photoeffekt nicht mehr auftreten, es existiert somit eine Grenzfrequenz $v_{gr}$.
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
3. Die Lichtintensität ist proportional zur Zahl der Photonen pro Zeit- und Raumwinkeleinheit.
\end{flushleft}

\subsection{Experimentelle Untersuchung des Photoeffekts}
Zur Untersuchung des Photoeffekts wird die nachstehende Apparatur (Abb.3) verwendet. Das Geradschichtprisma trennt dabei die von der Lichtquelle emittierten Spektrallinien. Es entstehen farbige, mit unterschiedlicher Wellenlänge erzeugte, Bilder auf einem Schrim vor der Photokathode. Über den Schwenkarm ist es möglich verschiedene Bilder sichtbar zu machen.

\begin{figure}[htbp]
\centering{\includegraphics[height=4cm,width=17cm]{Bilder/Bild3.png}}
\caption{Optischer Teil des Versuchsaufbaus [1]}
\label{fig:Abbildung}
\end{figure}

Zur Energiebestimmung der emittierten Elektronen wird die Gegenfeldmethode angewandt. Zwischen den beiden Elektroden wird ein elektrisches Feld erzeugt, welches die Elektronen abbremst. Die Elektronen müssen somit das elektrische Feld überwinden um zu Auffängerelektrode zu gelangen und einen Photostrom zu erzeugen. Dieser verschwindet wenn gilt

\begin{equation}
e_0 U_g = \frac{1}{2} m_0 v_{max}^2,
\end{equation}

mit der Grenz-Gegenspannung $U_g$. Für die schnellsten Elektronen errechnet sich die kinetische Energie über die Beziehung

\begin{equation}
\hbar v = e_0 U_g + A_k.
\end{equation}

Man stellt jedoch fest, dass die Photoelektronen nicht monoenergetisch sind, da der Photostrom bei $U = U_g$ nicht sofort verschwindet. Stattdessen verläuft der Photostrom gemäß Abb.4. Dies liegt an der Energieverteilung der Elektronen im Festkörper, die mit der Fermi-Dirac-Statistik beschreiben werden kann.

\begin{figure}[htbp]
\centering{\includegraphics[height=6cm,width=14cm]{Bilder/Bild4.png}}
\caption{Photostrom in Abhängigkeit von der Bremsspannung in einer mit monochromatischem Licht bestrahlten Photozelle [1]}
\label{fig:Abbildung}
\end{figure}

Die Energie der Leitungs- und Valenzelektronen erstreckt sich von 0 bis zu der sogenannten Fermi-Energie $\xi$. Bei endlicher Temperatur können sogar Energien $\textgreater \xi$ auftreten. Es kann vorkommen, dass unter bestimmten Bedingungen ein parabolischer Zusammanhang zwischen Photostrom und Bremsspannung existiert: $I_{ph} \sim U^2$. Besitzen Anoden- und Kathodenmaterial unterschiedlich große Austrittsarbeiten kann es dazu kommen, dass die Elektronendie Anode nicht erreichen. Da die beiden Metalle elektrisch leitend verbunden sind, gleichen sich ihre Fermi-Niveaus aus. Ist die Austrittsarbeit $A_A$ der Anode größer als die der Kathode, können die Elektronen die Kathode aufgrund der bekannten Voraussetzung $\hbar v \textgreater A_k$ verlassen, jedoch existiert wegen $\hbar v \textless A_A$ kein Photostrom. Es kann sogar ein negativer Strom bei der verwendeten Apparatur auftreten.

\begin{figure}[htbp]
\centering{\includegraphics[height=4cm,width=14cm]{Bilder/Bild5.png}}
\caption{links: Potentialverhältnisse zwischen Anode und Kathode unter Berücksichtigung der jeweiligen Austrittsarbeiten, rechts: Anlegen eines beschleunigten Potentials $U_b$ zur Erzeugung eines Photostroms[1]}
\label{fig:Abbildung}
\end{figure}

\section{Durchführung}
Für verschiedene Wellenlängen wird der Photostrom in Abhängigkeit von der Gegenspannung untersucht. Des Weiteren wird für die Spektrallinie $\lambda$ = 578 nm der Photostrom in Abhängigkeit von der Anoden-Kathoden-Spannung gemessen. Dabei wird die angelegte Spannung von -20 bis +20 V variiert.


\section{Auswertung}
\subsection{Bestimmung der Gegenspannungen}

Zunächst werden die Messwerte der Bremsspannungen $U_B$ mit den dazugehörigen Werte $\sqrt{I}$ der 5 Wellenlängen in den Abbildungen 6 bis 10 graphisch dargestellt sowie mithilfe von Gnuplot eine lineare Ausgleichsrechnung durchgeführt. Diese folgen jeweils einer Gleichung der Art
\begin{align}
\sqrt{I}=mU+b.
\end{align}
Die gesuchten Werte der Gegenspannungen finden sich darin als die Schnittpunkte dieser Ausgleichsgerade mit der $U_B$-Achse. Für diese gilt
\begin{align}
U_G=-\frac{b}{m}
\end{align}
sowie für deren Fehler
\begin{align}
\Delta U_G=U_G\sqrt{\left(\frac{\Delta b}{b}\right)^2+\left(\frac{\Delta m}{m}\right)^2}.
\end{align}
Die sich ergebenden Werte sind in den Abschnitten 4.1.1 bis 4.1.5 angegeben.


\subsubsection{Wellenlänge $\lambda=579,2\,$nm}
\begin{table}[H]
\centering{\begin{tabular}{c|c|c}
$U_B\,$[V]&$I\,$[pA]&$\sqrt{I}\,[\sqrt{\mathrm{pA}}]$\\
\hline
0,40&	0,00&	0,00\\
0,35&	4,10&	2,02\\
0,30&	12,00&	3,46\\
0,25&	24,00&	4,90\\
0,20&	46,20&	6,80\\
0,15&	76,10&	8,72\\
0,10&	118,00&	10,86\\
0,05&	150,50&	12,27\\
0,00&	225,00&	15,00\\
\end{tabular}
\caption{Messwerte der Wertepaare $U_B$ und $I$ und $\sqrt{I}$}}
\end{table}

\begin{figure}[H]
\centering{\includegraphics[width=\textwidth]{Bilder/Bild10.png}}
\caption{Darstellung des $\sqrt{I}$-Gesetzes für $\lambda=579,2\,$nm}
\label{fig:Abbildung}
\end{figure}

\begin{table}[H]
\centering{\begin{tabular}{c|c|c}
$m\,$[$\sqrt{\mathrm{pA}}/V]$&$b\,[\sqrt{\mathrm{pA}}]$&$U_G\,$[V]\\
\hline
$-36,450\pm	0,945$&$14,406\pm	0,225$&$0,395\pm	0,030$
\end{tabular}
\caption{Steigung $m$, Achsenabschnitt $b$ und  Gegenspannung$U_G$}}
\end{table}




\subsubsection{Wellenlänge $\lambda=546,1\,$nm}
\begin{table}[H]
\centering{\begin{tabular}{c|c|c}
$U_B\,$[V]&$I\,$[pA]&$\sqrt{I}\,[\sqrt{\mathrm{pA}}]$\\
\hline
0,46&	0,00&	0,00\\
0,40&	17,00&	4,12\\
0,35&	46,00&	6,78\\
0,30&	82,00&	9,06\\
0,25&	125,00&	11,18\\
0,20&	187,00&	13,67\\
0,15&	256,00&	16,00\\
0,10&	347,00&	18,63\\
0,05&	420,00&	20,49\\
0,00&	522,00&	22,85\\
\end{tabular}
\caption{Messwerte der Wertepaare $U_B$ und $I$ sowie $\sqrt{I}$}}
\end{table}

\begin{figure}[H]
\centering{\includegraphics[width=\textwidth]{Bilder/Bild11.png}}
\caption{Darstellung des $\sqrt{I}$-Gesetzes für $\lambda=546,1\,$nm}
\label{fig:Abbildung}
\end{figure}

\begin{table}[H]
\centering{\begin{tabular}{c|c|c}
$m\,$[$\sqrt{\mathrm{pA}}/V]$&$b\,[\sqrt{\mathrm{pA}}]$&$U_G\,$[V]\\
\hline
$-48,341\pm	0,998$&$23,205\pm	0,268$&$0,480\pm	0,024$
\end{tabular}
\caption{Steigung $m$, Achsenabschnitt $b$ und Gegenspannung$U_G$}}
\end{table}






\subsubsection{Wellenlänge $\lambda=491,6\,$nm}
\begin{table}[H]
\centering{\begin{tabular}{c|c|c}
$U_B\,$[V]&$I\,$[pA]&$\sqrt{I}\,[\sqrt{\mathrm{pA}}]$\\
\hline
0,64&	0,00&	0,00\\
0,50&	2,00&	1,41\\
0,45&	4,10&	2,02\\
0,40&	6,00&	2,45\\
0,35&	8,80&	2,97\\
0,30&	12,00&	3,46\\
0,25&	14,00&	3,74\\
0,20&	20,00&	4,47\\
0,15&	24,00&	4,90\\
0,10&	29,20&	5,40\\
0,05&	35,00&	5,92\\
0,00&	41,00&	6,40\\
\end{tabular}
\caption{Messwerte der Wertepaare $U_B$ und $I$ sowie $\sqrt{I}$}}
\end{table}

\begin{figure}[H]
\centering{\includegraphics[width=\textwidth]{Bilder/Bild12.png}}
\caption{Darstellung des $\sqrt{I}$-Gesetzes für $\lambda=491,6\,$nm}
\label{fig:Abbildung}
\end{figure}

\begin{table}[H]
\centering{\begin{tabular}{c|c|c}
$m\,$[$\sqrt{\mathrm{pA}}/V]$&$b\,[\sqrt{\mathrm{pA}}]$&$U_G\,$[V]\\
\hline
$-9,863\pm	0,137$&$6,389\pm	0,040$&$0,648\pm	0,015$
\end{tabular}
\caption{Steigung $m$, Achsenabschnitt $b$ und Gegenspannung$U_G$}}
\end{table}





\subsubsection{Wellenlänge $\lambda=434,7\,$nm}
\begin{table}[H]
\centering{\begin{tabular}{c|c|c}
$U_B\,$[V]&$I\,$[pA]&$\sqrt{I}\,[\sqrt{\mathrm{pA}}]$\\
\hline
0,92&	0,00&	0,00\\
0,85&	39,70&	6,30\\
0,80&	82,00&	9,06\\
0,75&	123,90&	11,13\\
0,70&	184,20&	13,57\\
0,60&	330,00&	18,17\\
0,50&	492,00&	22,18\\
0,40&	750,00&	27,39\\
0,30&	985,00&	31,38\\
0,20&	1250,00&	35,36\\
0,10&	1500,00&	38,73\\
0,00&	1900,00&	43,59\\
\end{tabular}
\caption{Messwerte der Wertepaare $U_B$ und $I$ sowie $\sqrt{I}$}}
\end{table}

\begin{figure}[H]
\centering{\includegraphics[width=\textwidth]{Bilder/Bild13.png}}
\caption{Darstellung des $\sqrt{I}$-Gesetzes für $\lambda=434,7\,$nm}
\label{fig:Abbildung}
\end{figure}

\begin{table}[H]
\centering{\begin{tabular}{c|c|c}
$m\,$[$\sqrt{\mathrm{pA}}/V]$&$b\,[\sqrt{\mathrm{pA}}]$&$U_G\,$[V]\\
\hline
$-42,436\pm	0,751$&$43,648\pm	0,314$&$1,029\pm	0,019$
\end{tabular}
\caption{Steigung $m$, Achsenabschnitt $b$ und  Gegenspannung$U_G$}}
\end{table}





\subsubsection{Wellenlänge $\lambda=407,8\,$nm}
\begin{table}[H]
\centering{\begin{tabular}{c|c|c}
$U_B\,$[V]&$I\,$[pA]&$\sqrt{I}\,[\sqrt{\mathrm{pA}}]$\\
\hline
1,10&	0,00&	0,00\\
1,00&	10,00&	3,16\\
0,90&	40,00&	6,32\\
0,80&	71,00&	8,43\\
0,70&	122,40&	11,06\\
0,60&	165,00&	12,85\\
0,50&	230,00&	15,17\\
0,40&	283,00&	16,82\\
0,30&	380,00&	19,49\\
0,20&	455,00&	21,33\\
0,10&	528,00&	22,98\\
0,00&	640,00&	25,30
\end{tabular}
\caption{Messwerte der Wertepaare $U_B$ und $I$ sowie $\sqrt{I}$}}
\end{table}

\begin{figure}[H]
\centering{\includegraphics[width=\textwidth]{Bilder/Bild14.png}}
\caption{Darstellung des $\sqrt{I}$-Gesetzes für $\lambda=407,8\,$nm}
\label{fig:Abbildung}
\end{figure}

\begin{table}[H]
\centering{\begin{tabular}{c|c|c}
$m\,$[$\sqrt{\mathrm{pA}}/V]$&$b\,[\sqrt{\mathrm{pA}}]$&$U_G\,$[V]\\
\hline
$-22,259\pm	0,544$&$25,818\pm	0,354$&$1,160\pm	0,028$
\end{tabular}
\caption{Steigung $m$, Achsenabschnitt $b$ und Gegenspannung$U_G$}}
\end{table}

\subsection{Bestimmung von $\frac{h}{e_0}$ und $A_K$}
In Abbildung 11 sind die zuvor bestimmten Gegenspannungen gegen die Frequenz des Lichtes aufgetragen. Zur Berechnung der Frequenz $\nu=\frac{c}{lambda}$ wurde die Lichtgeschwindigkeit $c=299792458\,\frac{\mathrm{m}}{\mathrm{s}}$ [2] verwendet. Die Lineare Ausgleichsrechnung in der Form 
\begin{align}
U_G(\nu)=\frac{h}{e_0}\cdot\nu+\frac{A_K}{e_0}
\end{align}
ergibt die Werte
\begin{align}
\frac{h}{e_0}=(3,707\cdot10^{-15}\pm 2,253\cdot10^{-16})\,\frac{\mathrm{Js}}{\mathrm{C}}\\
\end{align}
und
\begin{align}
A_k=(-1,55745\pm0,141)\,\mathrm{eV}.
\end{align}
Für das Verhältnis $\frac{h}{e_0}$ lässt sich der Theoriewert bestimmen:
\begin{align}
e_0=1,6022\cdot10^{-19}\,\mathrm{C}\qquad [3]\\
h=6,6266\cdot10^{-34}\,\mathrm{Js}\qquad [4]\\
\frac{h}{e_0}=4,136\cdot10^{-15}\,\frac{\mathrm{Js}}{\mathrm{C}}
\end{align}

\begin{figure}[H]
\centering{\includegraphics[width=\textwidth]{Bilder/Bild15.png}}
\caption{Gegenspannungen aufgetragen gegen die Frequenzen des Lichtes}
\label{fig:Abbildung}
\end{figure}

\subsection{Verlauf der Strom-Spannungskurve der gelbe Linie}
In Tabelle 11 sind die Messwerte zu der in Abbildung 12 dargestellten Strom-Spannungskurve gelistet, die im folgenden diskutiert werden soll.
 
\begin{table}[H]
\centering{\begin{tabular}{c|c||c|c||c|c}
$U_B\,$[V]&$I\,$[nA]&$U_B\,$[V]&$I\,$[nA]&$U_B\,$[V]&$I\,$[nA]\\
\hline\hline
20,00&	-0,006&	0,20&	0,034&	-0,70&	1,340\\
18,00&	-0,007&	0,15&	0,051&	-0,75&	1,410\\
16,00&	-0,006&	0,10&	0,075&	-0,80&	1,670\\
14,00&	-0,006&	0,05&	0,090&	-0,85&	1,800\\
12,00&	-0,006&	0,00&	0,140&	-0,90&	1,930\\
10,00&	-0,006&	-0,05&	0,182&	-0,95&	2,150\\
8,00&	-0,006&	-0,10&	0,245&	-1,00&	2,200\\
6,00&	-0,007&	-0,15&	0,271&	-2,00&	5,400\\
4,00&	-0,006&	-0,20&	0,333&	-4,00&	11,200\\
2,00&	-0,006&	-0,25&	0,400&	-6,00&	13,800\\
1,00&	-0,006&	-0,30&	0,438&	-8,00&	15,100\\
0,75&	-0,004&	-0,35&	0,520&	-10,00&	15,300\\
0,50&	-0,003&	-0,40&	0,662&	-12,00&	17,500\\
0,45&	-0,002&	-0,45&	0,730&	-14,00&	17,700\\
0,40&	-0,001&	-0,50&	0,850&	-16,00&	17,700\\
0,35&	0,002&	-0,55&	0,940&	-18,00&	18,700\\
0,30&	0,009&	-0,60&	1,000&	-20,00&	20,000\\
0,25&	0,016&	-0,65&	1,210&&		

\end{tabular}
\caption{Messwerte der Wertepaare $U_B$ und $I$ sowie $\sqrt{I}$}}
\end{table}

\begin{figure}[H]
\centering{\includegraphics[width=\textwidth]{Bilder/Bild161.png}}
\caption{Verlauf der Strom-Spannungskurve für die gelbe Linie}
\label{fig:Abbildung}
\end{figure}

Betrachtet man diese Strom-Spannungskurve, lässt sich für große negative Bremsspannungen - also hohen Beschleunigungsspannungen - scheinbare Unstetigkeiten erkennen, die allerdings nur auf Messfehler zurückzuführen sind. Nichtsdestotrotz ist dort einen flacher werdender Verlauf erkennbar, woraus man eine Sättigung vermuten kann, die sich auf Grundlage der endlichen Elektronenzahl auf der Kathode begründen lässt. Die Menge der durch den Photoeffekt ausgelösten Elektronen ist proportional zu Lichtintensität, jedoch nicht zur Spannung, wodurch auch bei hohen Beschleunigungsspannungen zwar mehr Elektronen die Anode erreichen aber maximal eben nur die durch die Intensität begrenzte Anzahl. Es liegt eine Asymptotische Annäherung an diesen Sättigungswert vor, da selbst bei sehr großen Spannungen eine gewisse Streuung der Elektronen vorliegt, wodurch nicht alle Elektronen die Anode erreichen. Um die Photozelle dahingehend zu verbessern, dass dieser Sättigungswert bereits bei endlichen Beschleunigungsspannungen auftritt müsste eine Lichtquelle zusammen mit der Kathode in das innere einer Kugelförmigen Anode gebracht werden. Dadurch würden alle Elektronen unabhängig von ihrer Streuung die Anode erreichen können, falls die Spannung entsprechend hoch ist.\\
Weiterhin fällt auf, dass der Strom bei der Gegenspannung $U_G$ nicht abrupt auf $0\,$V abfällt, sondern bereits früher sinkt. Diese Beobachtung wird durch die Fermi-Dirac-Statistik erklärbar, die besagt, dass nicht alle von dem Licht ausgelösten Elektronen die selbe Energie besitzen. Dadurch können einige Elektronen bereits die Anode erreichen, während Anderen die dazu benötigte Energie fehlt.\\
Darüber hinaus ist jenseits des dieser Grenze $U_G$ ein kleiner negativer Strom zu beobachten. Dieser kommt zustande, da Die Photokathode aus einem Material besteht, dass bei $20\symbol{23}$C bereits merklich verdampft und sich dadurch an der Anode absetzen. Damit werden auch an der Anode Elektronen ausgelöst, die beim anlegen einer Bremsspannung in Richtung der Kathode beschleunigt werden. Da jedoch deutlich weniger Elektronen ausgelöst werden, wird der Sättigungswert sehr früh erreicht.\\
Aus der Tatsache dass bereits bei energiearmen Licht mit $\lambda\approx650\,\mathrm{nm}$ der negative Strom auftritt, kann gefolgert werden, dass das Material der Anode eine sehr geringe Austrittsarbeit besitzt. Vermutlich hat sich auf der Anode über die Zeit so viel Material von der Kathode abgelagert, dass diese eine ähnliche Austrittsarbeit besitzen.


\section{Diskussion}
Das bestimmte Verhältnis $\frac{h}{e_0}$ besitzt eine Abweichung von $10.4\%$ zum theoretischen Wert, was vermutlich an der geringen Anzahl der Messwerte liegt. Durch die Fermi-Dirac-Verteilung wird zwar eine etwas zu hohe Gegenspannung gemessen, allerdings folgt daraus nur eine leichte Verschiebung der Geraden aus Abbildung 11 jedoch bleibt ihre Steigung dadurch erhalten. Deshalb wird der bestimmte Wert für $\frac{h}{e_0}$ dadurch nicht beeinflusst. Allerdings wird die Austrittsarbeit dadurch leicht verschoben, was vermutlich im Vergleich zu dem Fehler jedoch vernachlässigbar klein ist.

\section{Anhang}


\begin{figure}[H]
\centering{\includegraphics[height=5cm,width=11cm]{Bilder/Bild6.png}}
\caption{Wichtige Linien des Hg-Spektrums[1]}
\label{fig:Abbildung}
\end{figure}


\section{Literaturverzeichnis}
\begin{enumerate}[{[}1{]}]
\item TU Dortmund, Physikalisches Anfängerpraktikum: Skript zum Versuch Nummer 500, Der Photoeffekt (19.11.2013)
\item http://www.bipm.org/en/CGPM/db/17/1/
\item http://physics.nist.gov/cgi-bin/cuu/Value?e
\item http://www.bipm.org/en/CGPM/db/24/1/
\end{enumerate}
\end{document}